**澳門美高梅**（2010年4月23日前稱**澳門美高梅金殿**；**MGM
Macau**）位於[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")[新口岸新填海區](../Page/新口岸新填海區.md "wikilink")，樓高154[米](../Page/米.md "wikilink")，高35層，為一所五星級娛樂場酒店，總建築面積達200萬平方呎，原為[澳門商業貿易城南區部分](../Page/澳門商業貿易城.md "wikilink")；南向[氹仔](../Page/氹仔.md "wikilink")，西靠[壹號湖畔](../Page/壹號湖畔.md "wikilink")，北靠[永利澳門](../Page/永利澳門.md "wikilink")。

澳門美高梅是[公司於澳門首個](../Page/美高梅金殿超濠股份有限公司.md "wikilink")[娛樂場酒店項目](../Page/娛樂場.md "wikilink")，是澳門六個賭牌（三個主牌及三個副牌）之中最後一個賭牌公司正式落成的旗艦賭場酒店，也標誌著[澳門博彩業正式進入六分天下的局面](../Page/澳門博彩業.md "wikilink")。澳門美高梅所領之賭牌，屬於[澳門博彩公司賭牌之副牌](../Page/澳門博彩股份有限公司.md "wikilink")。

澳門美高梅整個項目投資逾12.5億美元，於2005年年中進行填海、填土及興建的工程；於2007年12月18日開幕。

## 開幕

2007年12月18日舉行開幕前的豪華式招待晚宴，晚上九時在[天幕廣場進行開幕表演](../Page/#天幕廣場.md "wikilink")，隨後由時任[澳門行政長官](../Page/澳門行政長官.md "wikilink")[何厚鏵](../Page/何厚鏵.md "wikilink")、[美高梅金殿超濠董事總經理](../Page/美高梅金殿超濠股份有限公司.md "wikilink")[何超瓊等主持開幕啟用儀式](../Page/何超瓊.md "wikilink")；晚上10時50分正式對外開放。

### 與米高梅電影公司的關係

所有美高梅酒店與[米高梅電影公司](../Page/米高梅.md "wikilink")（Metro-Goldwyn-Mayer，MGM）均無任何直接關係。澳門美高梅為[美高梅國際酒店集團旗下的娛樂場酒店](../Page/美高梅國際酒店集團.md "wikilink")，其始創人[柯克·科克萊恩](../Page/柯克·科克萊恩.md "wikilink")（）曾是米高梅電影公司的擁有人之一。

### 吉祥物

澳門美高梅正門側矗立了一座金獅[青銅雕像](../Page/青銅.md "wikilink")，該雕像高10米、重63噸，形態參照[拉斯維加斯](../Page/拉斯維加斯.md "wikilink")[美高梅大酒店的金獅銅像](../Page/美高梅大酒店.md "wikilink")，由鑄造香港[天壇大佛的南京著名雕塑藝術坊製造](../Page/天壇大佛.md "wikilink")。金獅青銅雕像於2007年10月15日揭幕\[1\]。另外，澳門美高梅的商標上也有這頭金獅，喻意其公司品牌理念（堅毅力量、領導群雄、信心勇氣、尊貴顯赫及忠誠一致）\[2\]。

## 設施

### 澳門美高梅酒店

[MGM_Grand_Macau_Sky_Roof_Plaza_20111116.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MGM_Grand_Macau_Sky_Roof_Plaza_20111116.jpg "fig:MGM_Grand_Macau_Sky_Roof_Plaza_20111116.jpg")
[MGM_Macau_Casino_Enterance_View_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MGM_Macau_Casino_Enterance_View_2011.jpg "fig:MGM_Macau_Casino_Enterance_View_2011.jpg")

澳門美高梅酒店大樓外形設計獨特，以[波浪形式由三種不同顏色](../Page/波浪.md "wikilink")（黃金色、白金色及玫瑰金色）的玻璃舖設外牆。

#### 套房

澳門美高梅酒店客房分類的細緻程度目前是澳門之首；酒店大樓高35層，設有593間豪華客房，所有客房面積最少為48[平方米](../Page/平方米.md "wikilink")；客房包括2間複式別墅套房（分別稱為金殿別墅套房及豪華別墅套房）、24間金殿套房（分稱金鑽套房及豪華套房）、99間豪華套房（即稱為卓雅豪華客房）及468間客房（分稱豪華海景客房、海景客房及豪華客房），不同的客房在設施上也有異同；而最大客房的金殿別墅套房（即通稱的總統套房）面積達到540平方米，除了會有一般的客房設備外，還會有專用升降機、貴賓式的接待服務等。

#### Tria Spa

酒店亦設有佔地2,720平方米之水療中心——Tria Spa，提供12間不同的護理室及健身中心等設施。Tria
Spa，以六個圓形組合成三角，象徵著三層不同程度的體驗，所有水療產品均以天然材料製成。Tria
Spa集豪華設備、亞洲傳統理療與 Tria Spa最著名的療法於一身，透過富經驗的國際理療師，在最隱密、最私人的空間裡，提供有效的理療。

#### 宴會及會議廳

澳門美高梅地下大堂的宴會及會議廳，是一個可間格的一個場地，面積為1,452平方米，同時各有接待處的區域。大宴會廳可以分成最多三個的會議廳，可以同時容納680人；而多功能會議廳有三個。維天閣位於澳門美高梅的3樓，由玻璃幕牆建成，因看可以望向氹仔及海景，是各宴會廳及會議廳最大的場地。

### 天幕廣場

天幕廣場是澳門美高梅的其中一個主要的賣點，位於金殿中心處的天幕廣場面積約2,320平方米，天幕最高處達25米，廣場的設計參照了[葡萄牙首都](../Page/葡萄牙.md "wikilink")[里斯本的里斯本車站作為建築特式以及融合](../Page/里斯本.md "wikilink")[鐵達尼號的貴賓區的設計](../Page/鐵達尼號.md "wikilink")，充份地表現出葡萄牙對於澳門帶來的影響及高級酒店的形象。

### 美高梅娛樂場

美高梅娛樂場第一期部分已和酒店部分共同開幕，佔地20,620平方米，設有385張賭桌、888部[角子機及](../Page/角子機.md "wikilink")16間私人貴賓廳（大部分由[集美集團承租](../Page/集美集團.md "wikilink")）；娛樂場第二期擴建部分（佔地4400平方米）將會增設70張賭桌、240部角子機；並設餐廳、品牌商店、宴會廳、會議場地、夜總會場、水療中心等，已於2008年年中開幕\[3\]
該酒店/娛樂場綜合設施包括本公司582間客房、1,184部角子機、427張賭枱、9間餐廳、2間零售商店、多功能會議場地（包括豪華大禮堂）和世界級水療中心及泳池設施。\[4\]。

## 餐飲

「金殿堂」由香港名府周中主理的高級粵菜中餐廳
「寶雅座」澳門少有的高級法國餐廳
「盛事」澳門首列的綜合自助餐廳
「食八方」北廚 南苑 北方和南方中華美食的綜合中餐廳
「甜點」高級甜品廊
「ABA BAR」酒廊

### 獎項

  - 2008年，澳門美高梅度假酒店及水療中心榮獲《美孚旅遊指南》四星獎及 HotelClub Award
    2008「亞洲最佳新酒店」，而「金殿堂中餐廳」和「食·八方」等食府，更分別獲頒美食界殿堂級米芝蓮星級獎及「比必登」推介。
  - 2009年，澳門美高梅榮獲2009亞洲酒店論壇暨第四屆中國酒店-「中國最佳頂級奢華酒店」星光獎。

### 其他

澳門美高梅內亦設有十三間餐飲設施，包括不同菜式為主的餐廳、酒吧及酒廊。

<File:MGM> Macau.JPG|承襲了美國美高梅設計的澳門美高梅和金獅銅像 <File:MGM> Grand Macau Sky
Roof Plaza View1.jpg|天幕廣場食肆採用開放式設計 <File:MGM> Grand Macau Champagine
Bar.jpg|wine cellar <File:MGM> Grand Macau Hotel Lobby
Interior.jpg|酒店大堂天花採用特別設計 <File:MGM> Grand Macau
Access.jpg|通道內的天花會不斷變化色彩 <File:MGM> Grand Macau Access to
Casino.jpg|往娛樂場通道 <File:MGM> Macau The Grand Ballroom 201301.jpg|大宴會廳

## 交通配套

[SPCA.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SPCA.jpg "fig:SPCA.jpg")[灣仔的澳門美高梅廣告招牌](../Page/灣仔.md "wikilink")\]\]

### 自設交通

澳門美高梅有來往酒店與口岸的接駁專巴服務。接駁專巴服務設有以下4條路線：

  - **澳門美高梅** ↔ [關閘](../Page/關閘.md "wikilink")
  - **澳門美高梅** ↔ [外港碼頭](../Page/外港碼頭.md "wikilink")
  - **澳門美高梅** ↔
    [南灣](../Page/南灣_\(澳門\).md "wikilink")[新麗華酒店](../Page/新麗華酒店.md "wikilink")
  - **澳門美高梅** ↔ [氹仔臨時客運碼頭](../Page/氹仔臨時客運碼頭.md "wikilink")

### 大眾運輸

鄰近**澳門美高梅**的公車站如下列。

  - M268 城市日前地（PRACETA 24 DE JUNHO）
    路線：[MT1](../Page/澳門巴士MT1、MT2路線.md "wikilink")、[MT2](../Page/澳門巴士MT1、MT2路線.md "wikilink")、[N1A](../Page/澳門巴士N1A、N1B路線.md "wikilink")、[N2](../Page/澳門巴士N2路線.md "wikilink")
  - M250 新口岸／柏嘉街（NAPE/ RUA CIDADE BRAGA）
    路線：[1A](../Page/澳門巴士1A路線.md "wikilink")、[23](../Page/澳門巴士23路線.md "wikilink")、[N1A](../Page/澳門巴士N1A、N1B路線.md "wikilink")、[N2](../Page/澳門巴士N2路線.md "wikilink")
  - M252 新口岸／科英布拉街（NAPE/ RUA DE COIMBRA）
    路線：[1A](../Page/澳門巴士1A路線.md "wikilink")
  - M262 城市日大馬路／波爾圖街（AV. 24 DE JUNHO/ R. DO PORTO）
    路線：[3A](../Page/澳門巴士3A路線.md "wikilink")、[8](../Page/澳門巴士8路線.md "wikilink")、[12](../Page/澳門巴士12路線.md "wikilink")、[23](../Page/澳門巴士23路線.md "wikilink")、[MT5](../Page/澳門巴士MT5路線.md "wikilink")

## 参考文献

### 引用

## 外部連結

  - [澳門美高梅唯一官方網站](http://www.mgmgrandmacau.com/)
  - [澳門日報](../Page/澳門日報.md "wikilink")
    2007年12月19日，《[遊客博頭彩逼入MGM](https://web.archive.org/web/20071221181512/http://www.macaodaily.com/big/gb-m14.htm)》

{{-}}

[Category:澳門酒店](../Category/澳門酒店.md "wikilink")
[美](../Category/澳門賭場.md "wikilink")
[Category:美高梅中國](../Category/美高梅中國.md "wikilink")
[Category:2007年完工建築物](../Category/2007年完工建築物.md "wikilink")
[Category:150米至199米高的摩天大樓](../Category/150米至199米高的摩天大樓.md "wikilink")

1.  [美高梅63噸重金獅揭幕](https://web.archive.org/web/20071017050222/http://hk.news.yahoo.com/071015/60/2hmdw.html)
2.
3.  [1](http://www.dicj.gov.mo/web/cn/information/RelContas/MGM/RC2011.html)
4.  [2](http://www.dicj.gov.mo/web/cn/information/RelContas/MGM/RC2011.html)